指林鄭無誠意建互信 吳思諾「先立23條難望有普選」

2018年05月02日

指林鄭無誠意建互信
吳思諾「先立23條難望有普選」

■左起︰吳思諾、湯家驊和何君堯昨爭論應否重啟政改後才立《基本法》23條。朱永倫攝

【本報訊】中聯辦主任王志民早前公開批評，香港至今未就《基本法》23條立法，成為維護總體國家安全的突出短板及風險點後，建制派議員何君堯昨日出席港台節目時稱，對特首林鄭月娥在本屆任內完成23條立法抱樂觀態度，又稱若23條較2003年版本收得更緊，他不會感到奇怪。民主黨大律師吳思諾則指，不同意香港先就23條立法才重啟政改的主張，擔心23條立法後，普選承諾不會兌現，港人的言論自由亦不受保障。

記者︰林俊謙

香港電台第3台昨午邀請行會成員湯家驊、民主黨大律師吳思諾和建制派議員何君堯，以題為「民主有未來嗎？」互相討論。

何君堯料林鄭任內立法

何君堯在節目稱，對林鄭於本屆政府任內完成23條立法，至今仍抱樂觀態度，「如果唔係呢一屆，又話下一屆，下一屆又話再等一屆，我覺得呢一個就係逃避」。

何又稱日後23條草案內容若較2003年的版本進一步收緊，他不會感到奇怪，「尤其最近港獨嘅主張咁熾熱」。

吳思諾則指出，不同意香港先就23條立法才重啟政改，她擔心23立法後，普選承諾不會兌現，港人的言論自由亦不受保障。

吳思諾指出，2014年傘運後，中央政府和民間社會互不信任，林鄭一方面稱要建立互信，但上任後政府並無包容態度，包括早前決定DQ周庭參加立法會補選，「就呢件事，已見到（政府）建立互信係冇誠意同真心去做」。

湯家驊被問到現屆政府對23條立法和重啟政改有何取態時，指特首林鄭現時立場是未有足夠條件處理政改和23條立法，故政府至今未就相關問題作任何討論，但目前特首已嘗試與民主派建立較好關係，中聯辦主任王志民早前亦曾到立法會午宴，並邀請民主派人士回訪，並首次開放中聯辦讓公眾認識，「每一個人都喺個崗位度出緊力」。

上一則
【動畫】保安退休有難忘last day 遇醉貓踢爆玻璃

下一則
陳茂波低估盈餘1,325億破紀錄

立唔立23都無真普通
瞓醒未

拖到2047年先立23條咪得囉

既然港共同中央都自由玩弄基本法，我哋都唔洗俾面佢，理佢乜撚嘢憲制責任